家暴分居43年也不離棄的愛情！樹木希林：讓我以喜歡的方式死去

日本女星樹木希林15日在家中離世，享壽75歲。她6年前公開病況「全身癌症」，但令人更驚訝的是，儘管向世人曝光病情，在大銀幕上仍展現精湛演技，保持笑容。她出道57年活躍大小螢幕，感情生活也受到關注，尤其是和第二任丈夫內田裕也，結婚1年半，從此分居43年，至死都不離婚，獨特的愛情更是娛樂圈的傳奇。

樹木希林第一任丈夫是演員岸田森，相處4年就離婚，後來1973年再婚大4歲的搖滾歌手內田裕也，兩人原本就是朋友，因為拍戲結緣，第一次約會的隔天就被男方求婚，感情發展相當迅速，卻在一年半後馬上分居，原因正是家暴。她受訪時率直說：「年輕的時候，每晚都挨打」，因為反擊也拿話筒敲丈夫的頭，把現場記者全都逗笑了。

▲樹木希林和內田裕也的分居婚姻太離奇，被相中拍結婚廣告。

夫妻倆分居至今43年，樹木希林堅持不肯離婚，最轟動的是1981年收到老公的離婚申請書，隨後男方還逃去夏威夷，自己不斷地求老公回來，還打官司讓離婚無效。高知名度的夫妻檔，因為婚姻生活太離奇，還被結婚雜誌相中拍廣告，她穿著和服笑問「結婚是怎麼一回事啊？」老公則回答「無可奉告。」

▲樹木希林和內田裕也拍結婚雜誌廣告。

樹木希林等著丈夫回心轉意，對方卻不斷惹事，2011年，高齡71歲的內田裕也強行闖入50歲前女友家中要復合，結果老公被警方逮補，而她出面開記者會時說：「發生這種事件也太遲了吧，幾十年前發生不是比較好嗎」、「（世人）都知道了真好」、「要處罰嗎？可以的話我還真感謝」，儘管到這地步還是不離婚，「都已經登記入籍了，今後無論發生什麼事情，我都只能夠接受。」她沒有幫老公道歉，理由是「他闖的禍他自己來」，神回應被日本民眾讚嘆「不愧是樹木希林。」

除了合體拍廣告，樹木希林2年前和內田裕也一起上《徹子的房間》，當時透露夫妻大概1年見1、2次面。她搞笑形容「見面都在聊老後照護保險的話題」，婚姻生活發生太多事件，不改幽默地說：「我想趁老公睡著沒防備的時候刺他一刀。但是想到要進監獄坐牢，就住手了。」

▲樹木希林接受黑柳徹子專訪，當時老公內田裕也還驚喜現身。
對外從不隱藏對丈夫的執著，樹木希林5月受訪時回顧這場婚姻，「雖然很辛苦，但是我覺得和那樣的人糾纏在一起，絕對不是偶然」，甚至說死的時候「想一邊聽裕也的歌一邊死去。」她自曝已經買好內田家的墓碑，「在那個世界同居？說的也是喔。但是畢竟是骨頭嘛，又不會講話，應該不會生氣啦。」

▲樹木希林為出版社拍廣告，文案寫著「讓我以喜歡的方式死去吧。」

談起來生，樹木希林說：「如果有緣再回到地球上，希望可以設一個小茶室，和老公（內田裕也）靜靜的面對面，一起度過人生。」她罹癌後看破生死，甚至為出版社拍平面廣告，文案寫著：「讓我以喜歡的方式死去吧。」到人生最後一刻，仍盡情展現率直的一面。

▲樹木希林在日本影壇風格獨特，曾為百貨公司拍廣告「別讓歲數綁住你。」

據悉，內田裕也在得知樹木希林離世，受到很大打擊，至今心情尚未調整好，無法對外發表感言。他的家門外聚集大批媒體，就連門鈴響起也無人回應。

等佢老公死然後攞佢啲身家嘛
長線投資

依家自己死先咪投資失敗

朱千雪退隱娛圈做Law神

巴打撐住

係